得罪問句 DSE真係咁唔合理？

成日聽人講DSE好難考又點 請容許我呢個考過DSE既人分析下DSE

中文閱理 的確 白話文既題目要求考生去估文章意義係好反智 但係文言文直譯就有分無得講啦下話？ 作為一個識中文既中國文化繼承人（此處之中國不包括崖山之後之中國） DSE既文言文都睇唔明仲可以賴考試制度？ 文言文先拎廿分 白話文再執下分 點都有四

中文寫作 只係考人扣題 扣足題夠字文筆正常就算寫出黎既情節普通都有四

中文綜合 考聽力同寫既速度 速度去練筆一星期都已經解決到問題

中文說話 呢個太講情況同運氣 在此不論

英文 成功講完一本厚既經典英文小說都保你有三

數學 只要有邏輯同明白定理背後既原因 坐四望五

通識 史上最鬆手既科 只要有時事常識就可以幫你入u

好老實 DSE想考你有無語文能力 邏輯思維 同埋時事常識

中英文 作為一個每日運用語言既人 無基本既語文能力怪得邊個？ 你唔好同我講材子都做唔到白話文題目 我依家係講緊只要睇得明文言 已經合格

數學 作為一個十八九歲既年青人 無基本邏輯思維怪得邊個？ 每次見中學生都係係度背數學公式 咪因為做事不求甚解 最尾咪要背 如果人去選擇明白定理 我好肯定要背既野少之又少

通識 一個即將面對社會既年青人 唔通應該唔理會時事 唔自己諗下社會議題背後既原因或影響咩？

根本唔係DSE錯晒 考生們都好大問題 一日到黑只係識背 做一隻填鴨 問心DSE有幾多野係要背 幾多野係基本野？

唔好同我講咩藝術天才考唔到dse 佢係真係咁勁 係一個天才 點解仲要讀書 天才理應只需要專注係佢既專業 如果佢專注自己既專業搵唔到食 咁係社會既錯 唔係因為考試制度

一個普通鐘意藝術既人 點解唔需要基本能力 然後用基本能力黎學習藝術？

歡迎來辯

呀媽係女人
咁就叫分析

敢問巴打dse 成績係咪好撚勁

非也 叫做入到u

個d連3322都無既讀幾多書都係無用
仲搞咁多資助

連基本語文能力都無
一味挑剔考試制度
點解唔諗下到底自己衰咩
下下將個責任推比人

歡迎負皮

樓主幾多分啊？

英數agger 其實ok

中文通識就唔同講法
呢兩科問題係評分個主觀性太強 扣題又好 所謂通識既答題都好 全部都係基於改卷條友既主觀臆測

都算 加埋最大問題係個考核模式 完全係答題技巧主導一切而唔係真係考核思維同知識 起唔到評核語言能力既作用 中文reading果d我都廢事講 點解一定要人讀文言文？ 作文又係 綜合又係 你答既唔係佢expect既野就bar曬係lv 4以下

你係選修我無所謂 但係中文通識以而家個考核模式作必修就真係唔多掂

利申先靠中文通識入u

同意 佢地唔係讀書既材料 點解仲要俾咁asso hd佢地讀 佢地有更多除讀書以外既選擇

best 5 25

如果話主觀 都有兩個或以上既人改
仲可以點 唔通叫10幾個老師改你一份卷咩
你份卷鑲金
但所謂答題技巧都要有少少理解能力先答到

個人覺得 就算一科係主觀審視答案都好 佢既偏差唔會太大 只要人係提出確實既事實或理據 就好似中史科咁 任何答案都無 而評卷員可能對a段歷史主觀地討厭 佢依然可以改有關a段歷史既問題

我同意中文通識當中係有考答題技巧 但佢唔係只係考答題技巧 不論人技巧幾好 通識寫唔出例子一樣唔得 相反 如果一個人無技巧 但佢知識豐富 我好肯定佢係通識可以生存 所以我話白話文閱理都係反智 但我認為文言文係必需既原因係作為係華人社會既人 係需要閱讀文言文先知道先賢留低左乜野文化俾我地 點解中國人要土葬 點解要孝 點解有忠 點解有人話儒家不合時宜 都一樣需要文言文

知識豐富正正係通識到生存唔到
通識根本唔係考知識
寫d似是而非而個結構好而且多字先係王道

寫d社會學理論改卷個個都唔識咪比個2/3/4 你囉

基本上除左中文通識呢兩科垃圾
數理科太淺分唔到直正高手之外
dse都叫還可以， 未至於一文不值

我個人經驗黎講 我寫字算慢 又無補過通識 最後靠平時既時事常識去考有5 可能係有d教畜淨係睇技巧唔睇內容 但我覺得唔一口咬定通識因為咁樣就有問題

“中學生“理解既社會學理論 應該係普通通識老師都會明

考dse已經叫哂春 考A level可以去定ifc

同意數學太淺 理科無讀就唔清楚

拉curve架
問題係個個都識

想拎lv5要諗比一般人做多d野
dse唔係只係考實力

除左英文
日日睇+背幾集英文電現/新聞
睇2年正正常常包你有lv5 or above

DSE唔拉curve

只有嗰堆讀書唔成嘅asshole仔先會話dse唔公平 嚟掩飾自己辣殺嘅事實

單單 gce a level sociology 既theory已經將大部分通識教師收皮

教ies 可以連test hypothesis 都唔識

個人經驗 去考通識玩下
第一次用大學社會學理論解答， 攞3
第二次用中學雞式答題， 導言正反論據結論， 冇乜應用理論， 單單比較好處壞處得出結論， 5*

老老實實 有乜理由讀完求其一科degree再讀多年文憑就做得老師

講緊通識

咁我覺得巴打你又唔洗對dse咁高要求 始終佢考緊中學生 而通識老師=任何degree大學生讀多一年

英文作文寫得爆勁可以攞星
中文作文都應該可以
唯獨通識唔可以用d 太勁既野， 多d 例子少d 理論根本反智